# Offscreen Rendering

Offscreen rendering ermöglicht es, den Inhalt eines Browser Fensters in einer Bitmap darzustellen um diesen, beispielsweise, auf einer Oberfläche in einer 3D Szene anzuzeigen. Offscreen rendering in Electron verwendet einen ähnlichen Ansatz wie das [Chromium Embedded Framework](https://bitbucket.org/chromiumembedded/cef) Projekt.

Zwei Render Modi können verwendet werden. Dabei wird nur die, sogenannte, dirty area an das `'paint'` Event weitergegeben um hohe Effizienz zu bewaren. Das Rendering kann pausiert und fortgesetzt werden. Die Bildrate kann ebenfalls gesetzt werden. Die angegebene Bildrate ist der Maximalwert. Wenn auf einer Seite nichts passiert, werden auch keine Bilder generiert. Die Bildrate hat einen absoluten Maximalwert von 60 da es darüber keine Vorteile gibt, jedoch ein substanzieller Leistungsverlust vorhanden ist.

**Notiz:** Ein offscreen Fenster wird immer als ein [Frameless Window](../api/frameless-window.md) erzeugt.

## Render Modi

### GPU Beschleunigung

GPU beschleunigtes Rendering bedeutet, dass der Grafikprozessor für die Bildgenerierung verwendet wird. Da das Bild aber zuerst auf den Grafikprozessor kopiert werden muss (was Zeit in Anspruch nimmt), ist dieser Modus langsamer als der CPU beschleunigte Modus. The benefit of this mode is that WebGL and 3D CSS animations are supported.

### Software Ausgabegerät

Dieser Modus verwendet ein Software Ausgabegerät um auf der CPU zu rendern. Da die Bildgenerierung in diesem Modus um einiges schneller ist, wird dieser über den GPU beschleunigten Modus bevorzugt.

Um diesen Modus einzuschalten, muss GPU Beschleunigung ausgeschaltet werden. Dies erreicht man indem man die [`app.disableHardwareAcceleration()`](../api/app.md#appdisablehardwareacceleration) API aufruft.

## Beispiel

```javascript
const { app, BrowserWindow } = require('electron')

app.disableHardwareAcceleration()

let win

app.whenReady().then(() => {
  win = new BrowserWindow({
    webPreferences: {
      offscreen: true
    }
  })

  win.loadURL('http://github.com')
  win.webContents.on('paint', (event, dirty, image) => {
    // updateBitmap(dirty, image.getBitmap())
  })
  win.webContents.setFrameRate(30)
})
```